[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Anh Cường muốn khiếu nại hành vi hành chính của Chủ tịch UBND quận M, thành phố Hà Nội. Cho biết Anh Cường phải thực hiện việc khiếu nại lần đầu ở đâu?",
    "answer": "Chủ tịch UBND quận M, thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Phải tiến hành thủ tục nào khi áp dụng trách nhiệm pháp lý cho người vi phạm hành chính?",
    "answer": "Xử phạt hành chính"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, chưa có tài sản riêng, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải được sự đồng ý của người giám hộ."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây phải áp dụng thủ tục xử phạt có lập biên bản?",
    "answer": "Xử phạt cá nhân 300.000 đồng"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Một người có hành vi điều khiển xe mô tô tham gia giao thông, trên xe có 3 người. Hành vi này được coi là:",
    "answer": "Vi phạm hành chính"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt đang là sinh viên của trường đại học X, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Anh Việt."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Ủy ban nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân do Chính phủ bầu ra."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào không thuộc chức năng đối ngoại của Nhà nước?",
    "answer": "Xây dựng hệ thống đường liên tỉnh bằng nguồn vốn tự có."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 13 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố, mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi tối thiểu là bao nhiêu thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi cố ý ?",
    "answer": "14 tuổi"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Anh An 16 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện một tội phạm mà Bộ luật hình sự quy định hình phạt cao nhất là tù có thời hạn? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 3/4 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH Hoa Sen bị Cục trưởng Cục thuế tỉnh X ra quyết định truy thu 20 triệu đồng tiền thuế. Cục trưởng Cục thuế đã giải quyết khiếu nại lần đầu mà công ty vẫn không đồng ý. Cho biết công ty phải khiếu nại lần hai đến đâu",
    "answer": "Tổng cục trưởng Tổng cục thuế."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm hành chính được áp dụng đối với chủ thể có hành vi nào dưới đây?",
    "answer": "Vi phạm hành chính, Vi phạm kỷ luật"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 14 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải được sự đồng ý của người giám hộ."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Tội phạm là vi phạm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống pháp luật gồm:",
    "answer": "Quy phạm pháp luật, chế định pháp luật, ngành luật"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 15 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Viện kiểm sát nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan kiểm sát."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Loại tội phạm nào mà người 15 tuổi phạm tội phải chịu hình phạt khi họ phạm tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Tội đăc biệt nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Chế tài có các hình thức là:",
    "answer": "Chế tài hành chính, chế tài hình sự, chế tài kỷ luật, chế tài dân sự"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức trách nhiệm pháp lý sau, hình thức nào là trách nhiệm hành chính:",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là tử hình. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Thành viên Chính phủ không bao gồm chức danh nào dưới đây ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường, Quốc hội có nhiệm kỳ là ?",
    "answer": "5 năm"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Thực hiện quyền công tố và kiểm sát đối với hoạt động tư pháp."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ là:",
    "answer": "Cơ quan hành chính."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần là sinh viên năm thứ nhất của trường đại học X, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "An 17 tuổi 1 tháng cố tình thực hiện một tội phạm được quy định trong Bộ luật hình sự. Hình phạt cao nhất có thể áp dụng với An là:",
    "answer": "18 năm tù."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Từ độ tuổi nào, một người phải chịu hình phạt khi tội họ phạm thuộc loại tội ít nghiêm trọng đối với tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Từ đủ 16 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 5 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây chỉ có quyền tham dự phiên họp của Chính phủ nhưng không có quyền biểu quyết?:",
    "answer": "Chủ tịch nước"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "An 14 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự, với khung hình phạt cao nhất là tử hình? Loại hình phạt nào có thể được áp dụng với An?",
    "answer": "Tù có thời hạn."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt tiền 200.000 đồng"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước có bản chất nào sau đây?",
    "answer": "Bản chất giai cấp và bản chất xã hội."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức xử lý hành chính sau, đâu là hình thức xử phạt hành chính?",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm hành chính là:",
    "answer": "Trách nhiệm của người vi phạm đối với nhà nước."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Hình phạt là gì?",
    "answer": "Trách nhiệm hình sự."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Quân chủ lưỡng tính"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào KHÔNG thể hiện chức năng đối nội?",
    "answer": "Phát triển quan hệ đối ngoại với các quốc gia trên thế giới."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì không chịu trách nhiệm hành chính ?",
    "answer": "chưa đủ 14 tuổi"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Chức vụ nào không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Đại biểu Quốc hội."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ giao tài sản thuộc quyền sở hữu của mình cho bên có quyền để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "cầm cố."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp dân sự giữa các bên được giải quyết theo thủ tục nào dưới đây?",
    "answer": "Tố tụng dân sự."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Do bất cẩn để cho anh Việt, một người bị mất năng lực hành vi dân sự (bị tâm thần) chạy sang nhà hàng xóm và gây ra thiệt hại. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Người giám hộ của Việt."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hội đồng nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân là cơ quan do nhân dân cả nước bầu ra"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quy phạm pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Giả định, quy định, chế tài"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Xét xử các vụ án."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, nếu anh Trần có một khoản tiền tiết kiệm đủ để mua xe, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự.",
    "answer": "An."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm pháp lý bao gồm:",
    "answer": "Trách nhiệm hành chính, trách nhiệm hình sự, trách nhiệm kỷ luật, trách nhiệm dân sự"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Ông Bình muốn dùng Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất để bảo đảm cho hợp đồng vay tiền tại ngân hàng thương mại cổ phần quân đội. Theo luật dân sự 2005, đây là hình thức nào?",
    "answer": "Thế chấp."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước do ai lập ra ?",
    "answer": "Do giai cấp thống trị lập ra."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi vô ý?",
    "answer": "Từ đủ 16 trở lên"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Giấy tờ có giá."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự. Loại tội phạm nào sau đây A phải gánh chịu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": "Tội rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự. với khing hình phạt là phạt tù từ 7 năm đến 14 năm tù? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 1/2 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước bắt đầu xuất hiện từ khi nào?",
    "answer": "Khi mâu thuẫn giữa các tầng lớp, giai cấp trong xã hội đã phát triển đến mức không thể điều hòa."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Một người bị truy tố về tội phạm có khung hình phạt là từ 2 đến 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Bên thuê tài sản là động sản giao cho bên cho thuê một khoản tiền để đảm bảo cho việc trả lại tài sản thuê được gọi là:",
    "answer": "ký cược."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không có chức năng quản lý nhà nước:",
    "answer": "Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Các cơ quan quyền lực nhà nước gồm có:",
    "answer": "Quốc hội, Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có dạng hoạt động nào?",
    "answer": "Phiên họp thường kỳ hàng tháng của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan hành chính."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Dân chủ"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Sau khi nộp đơn khiếu nại quyết định hành chính của Chủ tịch UBND quận Đ, thành phố Hà Nội. Công ty TNHH Hoa Sen không đồng tình với cách giải quyết khiếu nại. Cho biết công ty phải thực hiện việc khiếu nại lần hai ở đâu?",
    "answer": "Chủ tịch UBND thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội là:",
    "answer": "Cơ quan đại biểu."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sử dụng đất được xếp vào tài sản loại nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 5 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải giao kết thông qua người đại diện."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức và hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": "Tam quyền phân lập"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không thuộc cơ cấu tổ chức của Chính Phủ:",
    "answer": "Cơ quan thuộc Chính phủ"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 3 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm ít nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 15 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai ?",
    "answer": "Anh Việt."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện một tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự. Hình phạt cao nhất có thể áp dụng với An là:",
    "answer": "12 năm tù."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Giám sát tối cao đối với hoạt động của các cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không thể hiện bản chất nào dưới đây?",
    "answer": "Tôn giáo"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan quản lý nhà nước gồm có:",
    "answer": "Chính phủ, Uỷ ban nhân dân các cấp"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt cảnh cáo."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào dưới đây không phải là sự thể hiện tính quyền lực nhà nước cao nhất của Quốc hội?",
    "answer": "Lãnh đạo các Bộ, cơ quan ngang Bộ, cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Anh Minh là nhân viên của công ty TNHH Hoa Sen. Trong một ngày làm việc, do bất cẩn, anh đã gây ra một đám cháy. Đám cháy này gây thiệt hại một số tài sản của công ty và các hộ dân xung quanh công ty. Tuy nhiên thiệt hại có giá trị không lớn. Cho biết ai là chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm hành chính trong trường hợp gây cháy này ?",
    "answer": "Công ty TNHH Hoa Sen"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan đại biểu của nhà nước ta gồm có:",
    "answer": "Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan xét xử."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không thể tham gia phiên họp của Chính phủ:",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc chính phủ"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Cải tạo không giam giữ là trách nhiệm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm dân sự là trách nhiệm của người:",
    "answer": "vi phạm đối với người bị vi phạm."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào thể hiện chức năng đối nội của Nhà nước ta?",
    "answer": "Xây dựng đường quốc lộ bằng vốn ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ dùng tài sản thuộc sở hữu của mình để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ đối với bên có quyền và không chuyển giao tài sản đó cho bên có quyền được gọi là:",
    "answer": "thế chấp."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại kiểu nhà nước nào?",
    "answer": "Cộng sản nguyên thủy"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quan hệ pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Chủ thể, khách thể, nội dung"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 5 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực chủ thể bao gồm:",
    "answer": "Năng lực pháp luật và năng lực hành vi"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Anh Nam bị chiến sỹ cảnh sát giao thông ra quyết định xử phạt 200.000 đ. Tuy vậy, anh Nam cho rằng quyết định đó là không đúng. Hỏi anh Nam phải khiếu nại lần đầu đến đâu?",
    "answer": "Chính người ra quyết định."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có chức năng nào dưới đây:",
    "answer": "Quyền quản lý mọi mặt của đời sống xã hội"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ gửi một khoản tiền vào tài khoản phong toả tại một ngân hàng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "ký quỹ."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Từ độ tuổi nào, một người phải chịu hình phạt khi tội họ phạm thuộc loại tội nghiêm trọng đối với tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Từ đủ 16 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào bị áp dụng trách nhiệm hành chính ?",
    "answer": "Các cá nhân, tổ chức có năng lực trách nhiệm hành chính."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Một cửa hàng mỹ phẩm, do bán sản phẩm không đảm bảo chất lượng cho khách làm 5 người phải vào bệnh viện Bạch Mai cấp cứu. Rất may, tất cả đều qua khỏi. Cho biết, cửa hàng đã có hành vi vi phạm nào?",
    "answer": "Vi phạm hành chính."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Một người 15 tuổi, đã cố ý vi phạm hành chính, có thể bị áp dụng hình thức trách nhiệm pháp lý nào dưới đây ?",
    "answer": "Cảnh cáo"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không có quyền biểu quyết trong phiên họp thường kỳ của Chính phủ ?",
    "answer": "Thủ trưởng Cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về Chủ tịch nước không đúng:",
    "answer": "Quyết định vấn đề chiến tranh"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử các kiểu nhà nước nào sau đây đã tồn tại?",
    "answer": "Chủ nô, phong kiến, tư sản."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tác giả được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "An thực hiện hành vi phạm tội mà điều quy định mức cao nhất là 15 năm tù. Cơ quan nào có quyền áp dụng hình phạt với An?",
    "answer": "Toà án nhân dân."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước được giai cấp thống trị lập ra KHÔNG nhằm mục đích gì ?",
    "answer": "Để bảo vệ địa vị của kẻ yếu trong xã hội."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan đại biểu."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Anh An 16 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện một tội phạm mà Bộ luật hình sự quy định hình phạt cao nhất là tù có thời hạn? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 3/4 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quan hệ pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Chủ thể, khách thể, nội dung"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không thể tham gia phiên họp của Chính phủ:",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc chính phủ"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Ủy ban nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân do Chính phủ bầu ra."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan hành chính."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Do bất cẩn để cho anh Việt, một người bị mất năng lực hành vi dân sự (bị tâm thần) chạy sang nhà hàng xóm và gây ra thiệt hại. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Người giám hộ của Việt."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước bắt đầu xuất hiện từ khi nào?",
    "answer": "Khi mâu thuẫn giữa các tầng lớp, giai cấp trong xã hội đã phát triển đến mức không thể điều hòa."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH Hoa Sen bị Cục trưởng Cục thuế tỉnh X ra quyết định truy thu 20 triệu đồng tiền thuế. Cục trưởng Cục thuế đã giải quyết khiếu nại lần đầu mà công ty vẫn không đồng ý. Cho biết công ty phải khiếu nại lần hai đến đâu",
    "answer": "Tổng cục trưởng Tổng cục thuế."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước có bản chất nào sau đây?",
    "answer": "Bản chất giai cấp và bản chất xã hội."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là tử hình. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự.",
    "answer": "An."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Loại tội phạm nào mà người 15 tuổi phạm tội phải chịu hình phạt khi họ phạm tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Tội đăc biệt nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 3 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm ít nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào dưới đây không phải là sự thể hiện tính quyền lực nhà nước cao nhất của Quốc hội?",
    "answer": "Lãnh đạo các Bộ, cơ quan ngang Bộ, cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan xét xử."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Giám sát tối cao đối với hoạt động của các cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức xử lý hành chính sau, đâu là hình thức xử phạt hành chính?",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có chức năng nào dưới đây:",
    "answer": "Quyền quản lý mọi mặt của đời sống xã hội"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Các cơ quan quyền lực nhà nước gồm có:",
    "answer": "Quốc hội, Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường, Quốc hội có nhiệm kỳ là ?",
    "answer": "5 năm"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "An thực hiện hành vi phạm tội mà điều quy định mức cao nhất là 15 năm tù. Cơ quan nào có quyền áp dụng hình phạt với An?",
    "answer": "Toà án nhân dân."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không có quyền biểu quyết trong phiên họp thường kỳ của Chính phủ ?",
    "answer": "Thủ trưởng Cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Từ độ tuổi nào, một người phải chịu hình phạt khi tội họ phạm thuộc loại tội nghiêm trọng đối với tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Từ đủ 16 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ là:",
    "answer": "Cơ quan hành chính."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm dân sự là trách nhiệm của người:",
    "answer": "vi phạm đối với người bị vi phạm."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm hành chính được áp dụng đối với chủ thể có hành vi nào dưới đây?",
    "answer": "Vi phạm hành chính, Vi phạm kỷ luật"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần là sinh viên năm thứ nhất của trường đại học X, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Hình phạt là gì?",
    "answer": "Trách nhiệm hình sự."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 13 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố, mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm pháp lý bao gồm:",
    "answer": "Trách nhiệm hành chính, trách nhiệm hình sự, trách nhiệm kỷ luật, trách nhiệm dân sự"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Cải tạo không giam giữ là trách nhiệm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống pháp luật gồm:",
    "answer": "Quy phạm pháp luật, chế định pháp luật, ngành luật"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ dùng tài sản thuộc sở hữu của mình để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ đối với bên có quyền và không chuyển giao tài sản đó cho bên có quyền được gọi là:",
    "answer": "thế chấp."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan đại biểu."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây phải áp dụng thủ tục xử phạt có lập biên bản?",
    "answer": "Xử phạt cá nhân 300.000 đồng"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "An 14 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự, với khung hình phạt cao nhất là tử hình? Loại hình phạt nào có thể được áp dụng với An?",
    "answer": "Tù có thời hạn."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Anh Nam bị chiến sỹ cảnh sát giao thông ra quyết định xử phạt 200.000 đ. Tuy vậy, anh Nam cho rằng quyết định đó là không đúng. Hỏi anh Nam phải khiếu nại lần đầu đến đâu?",
    "answer": "Chính người ra quyết định."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Bên thuê tài sản là động sản giao cho bên cho thuê một khoản tiền để đảm bảo cho việc trả lại tài sản thuê được gọi là:",
    "answer": "ký cược."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, chưa có tài sản riêng, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải được sự đồng ý của người giám hộ."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước do ai lập ra ?",
    "answer": "Do giai cấp thống trị lập ra."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào thể hiện chức năng đối nội của Nhà nước ta?",
    "answer": "Xây dựng đường quốc lộ bằng vốn ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có dạng hoạt động nào?",
    "answer": "Phiên họp thường kỳ hàng tháng của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào không thuộc chức năng đối ngoại của Nhà nước?",
    "answer": "Xây dựng hệ thống đường liên tỉnh bằng nguồn vốn tự có."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sử dụng đất được xếp vào tài sản loại nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt đang là sinh viên của trường đại học X, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Anh Việt."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Tội phạm là vi phạm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quy phạm pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Giả định, quy định, chế tài"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Quân chủ lưỡng tính"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào KHÔNG thể hiện chức năng đối nội?",
    "answer": "Phát triển quan hệ đối ngoại với các quốc gia trên thế giới."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp dân sự giữa các bên được giải quyết theo thủ tục nào dưới đây?",
    "answer": "Tố tụng dân sự."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi tối thiểu là bao nhiêu thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi cố ý ?",
    "answer": "14 tuổi"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ giao tài sản thuộc quyền sở hữu của mình cho bên có quyền để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "cầm cố."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Sau khi nộp đơn khiếu nại quyết định hành chính của Chủ tịch UBND quận Đ, thành phố Hà Nội. Công ty TNHH Hoa Sen không đồng tình với cách giải quyết khiếu nại. Cho biết công ty phải thực hiện việc khiếu nại lần hai ở đâu?",
    "answer": "Chủ tịch UBND thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không thuộc cơ cấu tổ chức của Chính Phủ:",
    "answer": "Cơ quan thuộc Chính phủ"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Viện kiểm sát nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan kiểm sát."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Anh Minh là nhân viên của công ty TNHH Hoa Sen. Trong một ngày làm việc, do bất cẩn, anh đã gây ra một đám cháy. Đám cháy này gây thiệt hại một số tài sản của công ty và các hộ dân xung quanh công ty. Tuy nhiên thiệt hại có giá trị không lớn. Cho biết ai là chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm hành chính trong trường hợp gây cháy này ?",
    "answer": "Công ty TNHH Hoa Sen"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Từ độ tuổi nào, một người phải chịu hình phạt khi tội họ phạm thuộc loại tội ít nghiêm trọng đối với tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Từ đủ 16 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Dân chủ"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Một người có hành vi điều khiển xe mô tô tham gia giao thông, trên xe có 3 người. Hành vi này được coi là:",
    "answer": "Vi phạm hành chính"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan quản lý nhà nước gồm có:",
    "answer": "Chính phủ, Uỷ ban nhân dân các cấp"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì không chịu trách nhiệm hành chính ?",
    "answer": "chưa đủ 14 tuổi"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 5 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt tiền 200.000 đồng"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan đại biểu của nhà nước ta gồm có:",
    "answer": "Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Xét xử các vụ án."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức trách nhiệm pháp lý sau, hình thức nào là trách nhiệm hành chính:",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Thành viên Chính phủ không bao gồm chức danh nào dưới đây ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 14 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải được sự đồng ý của người giám hộ."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 15 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Giấy tờ có giá."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm hành chính là:",
    "answer": "Trách nhiệm của người vi phạm đối với nhà nước."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Anh Cường muốn khiếu nại hành vi hành chính của Chủ tịch UBND quận M, thành phố Hà Nội. Cho biết Anh Cường phải thực hiện việc khiếu nại lần đầu ở đâu?",
    "answer": "Chủ tịch UBND quận M, thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử các kiểu nhà nước nào sau đây đã tồn tại?",
    "answer": "Chủ nô, phong kiến, tư sản."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Một cửa hàng mỹ phẩm, do bán sản phẩm không đảm bảo chất lượng cho khách làm 5 người phải vào bệnh viện Bạch Mai cấp cứu. Rất may, tất cả đều qua khỏi. Cho biết, cửa hàng đã có hành vi vi phạm nào?",
    "answer": "Vi phạm hành chính."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tác giả được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức và hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": "Tam quyền phân lập"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi vô ý?",
    "answer": "Từ đủ 16 trở lên"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Chức vụ nào không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Đại biểu Quốc hội."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Ông Bình muốn dùng Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất để bảo đảm cho hợp đồng vay tiền tại ngân hàng thương mại cổ phần quân đội. Theo luật dân sự 2005, đây là hình thức nào?",
    "answer": "Thế chấp."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hội đồng nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân là cơ quan do nhân dân cả nước bầu ra"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự. Loại tội phạm nào sau đây A phải gánh chịu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": "Tội rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "An 17 tuổi 1 tháng cố tình thực hiện một tội phạm được quy định trong Bộ luật hình sự. Hình phạt cao nhất có thể áp dụng với An là:",
    "answer": "18 năm tù."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Một người bị truy tố về tội phạm có khung hình phạt là từ 2 đến 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, nếu anh Trần có một khoản tiền tiết kiệm đủ để mua xe, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt cảnh cáo."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện một tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự. Hình phạt cao nhất có thể áp dụng với An là:",
    "answer": "12 năm tù."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về Chủ tịch nước không đúng:",
    "answer": "Quyết định vấn đề chiến tranh"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không có chức năng quản lý nhà nước:",
    "answer": "Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội là:",
    "answer": "Cơ quan đại biểu."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không thể hiện bản chất nào dưới đây?",
    "answer": "Tôn giáo"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước được giai cấp thống trị lập ra KHÔNG nhằm mục đích gì ?",
    "answer": "Để bảo vệ địa vị của kẻ yếu trong xã hội."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây chỉ có quyền tham dự phiên họp của Chính phủ nhưng không có quyền biểu quyết?:",
    "answer": "Chủ tịch nước"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại kiểu nhà nước nào?",
    "answer": "Cộng sản nguyên thủy"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Một người 15 tuổi, đã cố ý vi phạm hành chính, có thể bị áp dụng hình thức trách nhiệm pháp lý nào dưới đây ?",
    "answer": "Cảnh cáo"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 5 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải giao kết thông qua người đại diện."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 15 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai ?",
    "answer": "Anh Việt."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 5 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Phải tiến hành thủ tục nào khi áp dụng trách nhiệm pháp lý cho người vi phạm hành chính?",
    "answer": "Xử phạt hành chính"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào bị áp dụng trách nhiệm hành chính ?",
    "answer": "Các cá nhân, tổ chức có năng lực trách nhiệm hành chính."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ gửi một khoản tiền vào tài khoản phong toả tại một ngân hàng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "ký quỹ."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực chủ thể bao gồm:",
    "answer": "Năng lực pháp luật và năng lực hành vi"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự. với khing hình phạt là phạt tù từ 7 năm đến 14 năm tù? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 1/2 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Chế tài có các hình thức là:",
    "answer": "Chế tài hành chính, chế tài hình sự, chế tài kỷ luật, chế tài dân sự"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Thực hiện quyền công tố và kiểm sát đối với hoạt động tư pháp."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan quản lý nhà nước gồm có:",
    "answer": "Chính phủ, Uỷ ban nhân dân các cấp"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 15 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Bên thuê tài sản là động sản giao cho bên cho thuê một khoản tiền để đảm bảo cho việc trả lại tài sản thuê được gọi là:",
    "answer": "ký cược."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm dân sự là trách nhiệm của người:",
    "answer": "vi phạm đối với người bị vi phạm."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ giao tài sản thuộc quyền sở hữu của mình cho bên có quyền để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "cầm cố."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là tử hình. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "An thực hiện hành vi phạm tội mà điều quy định mức cao nhất là 15 năm tù. Cơ quan nào có quyền áp dụng hình phạt với An?",
    "answer": "Toà án nhân dân."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sử dụng đất được xếp vào tài sản loại nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ dùng tài sản thuộc sở hữu của mình để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ đối với bên có quyền và không chuyển giao tài sản đó cho bên có quyền được gọi là:",
    "answer": "thế chấp."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Chức vụ nào không do Quốc hội bầu?",
    "answer": "Đại biểu Quốc hội."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì không chịu trách nhiệm hành chính ?",
    "answer": "chưa đủ 14 tuổi"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Viện kiểm sát nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan kiểm sát."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước do ai lập ra ?",
    "answer": "Do giai cấp thống trị lập ra."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan đại biểu của nhà nước ta gồm có:",
    "answer": "Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, nếu anh Trần có một khoản tiền tiết kiệm đủ để mua xe, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực chủ thể bao gồm:",
    "answer": "Năng lực pháp luật và năng lực hành vi"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Cải tạo không giam giữ là trách nhiệm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện một tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự. Hình phạt cao nhất có thể áp dụng với An là:",
    "answer": "12 năm tù."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Giấy tờ có giá."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không thuộc cơ cấu tổ chức của Chính Phủ:",
    "answer": "Cơ quan thuộc Chính phủ"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm pháp lý bao gồm:",
    "answer": "Trách nhiệm hành chính, trách nhiệm hình sự, trách nhiệm kỷ luật, trách nhiệm dân sự"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Loại tội phạm nào mà người 15 tuổi phạm tội phải chịu hình phạt khi họ phạm tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Tội đăc biệt nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây chỉ có quyền tham dự phiên họp của Chính phủ nhưng không có quyền biểu quyết?:",
    "answer": "Chủ tịch nước"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp dân sự giữa các bên được giải quyết theo thủ tục nào dưới đây?",
    "answer": "Tố tụng dân sự."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 5 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 13 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố, mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Một cửa hàng mỹ phẩm, do bán sản phẩm không đảm bảo chất lượng cho khách làm 5 người phải vào bệnh viện Bạch Mai cấp cứu. Rất may, tất cả đều qua khỏi. Cho biết, cửa hàng đã có hành vi vi phạm nào?",
    "answer": "Vi phạm hành chính."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có dạng hoạt động nào?",
    "answer": "Phiên họp thường kỳ hàng tháng của Quốc hội."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Tội phạm là vi phạm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội là:",
    "answer": "Cơ quan đại biểu."
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống pháp luật gồm:",
    "answer": "Quy phạm pháp luật, chế định pháp luật, ngành luật"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử các kiểu nhà nước nào sau đây đã tồn tại?",
    "answer": "Chủ nô, phong kiến, tư sản."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm hành chính được áp dụng đối với chủ thể có hành vi nào dưới đây?",
    "answer": "Vi phạm hành chính, Vi phạm kỷ luật"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt tiền 200.000 đồng"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không có chức năng quản lý nhà nước:",
    "answer": "Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 15 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai ?",
    "answer": "Anh Việt."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ gửi một khoản tiền vào tài khoản phong toả tại một ngân hàng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "ký quỹ."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Sau khi nộp đơn khiếu nại quyết định hành chính của Chủ tịch UBND quận Đ, thành phố Hà Nội. Công ty TNHH Hoa Sen không đồng tình với cách giải quyết khiếu nại. Cho biết công ty phải thực hiện việc khiếu nại lần hai ở đâu?",
    "answer": "Chủ tịch UBND thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quan hệ pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Chủ thể, khách thể, nội dung"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan đại biểu."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Anh Nam bị chiến sỹ cảnh sát giao thông ra quyết định xử phạt 200.000 đ. Tuy vậy, anh Nam cho rằng quyết định đó là không đúng. Hỏi anh Nam phải khiếu nại lần đầu đến đâu?",
    "answer": "Chính người ra quyết định."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi vô ý?",
    "answer": "Từ đủ 16 trở lên"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Anh An 16 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện một tội phạm mà Bộ luật hình sự quy định hình phạt cao nhất là tù có thời hạn? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 3/4 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Chế tài có các hình thức là:",
    "answer": "Chế tài hành chính, chế tài hình sự, chế tài kỷ luật, chế tài dân sự"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Từ độ tuổi nào, một người phải chịu hình phạt khi tội họ phạm thuộc loại tội nghiêm trọng đối với tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Từ đủ 16 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự. Loại tội phạm nào sau đây A phải gánh chịu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": "Tội rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "An 14 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự, với khung hình phạt cao nhất là tử hình? Loại hình phạt nào có thể được áp dụng với An?",
    "answer": "Tù có thời hạn."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt đang là sinh viên của trường đại học X, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Anh Việt."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Quân chủ lưỡng tính"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi tối thiểu là bao nhiêu thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi cố ý ?",
    "answer": "14 tuổi"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan hành chính."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về Chủ tịch nước không đúng:",
    "answer": "Quyết định vấn đề chiến tranh"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không thể tham gia phiên họp của Chính phủ:",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc chính phủ"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH Hoa Sen bị Cục trưởng Cục thuế tỉnh X ra quyết định truy thu 20 triệu đồng tiền thuế. Cục trưởng Cục thuế đã giải quyết khiếu nại lần đầu mà công ty vẫn không đồng ý. Cho biết công ty phải khiếu nại lần hai đến đâu",
    "answer": "Tổng cục trưởng Tổng cục thuế."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Do bất cẩn để cho anh Việt, một người bị mất năng lực hành vi dân sự (bị tâm thần) chạy sang nhà hàng xóm và gây ra thiệt hại. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Người giám hộ của Việt."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm hành chính là:",
    "answer": "Trách nhiệm của người vi phạm đối với nhà nước."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Các cơ quan quyền lực nhà nước gồm có:",
    "answer": "Quốc hội, Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Thành viên Chính phủ không bao gồm chức danh nào dưới đây ?",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần là sinh viên năm thứ nhất của trường đại học X, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Bộ máy nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không áp dụng nguyên tắc tổ chức và hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": "Tam quyền phân lập"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt cảnh cáo."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại kiểu nhà nước nào?",
    "answer": "Cộng sản nguyên thủy"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hội đồng nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân là cơ quan do nhân dân cả nước bầu ra"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước bắt đầu xuất hiện từ khi nào?",
    "answer": "Khi mâu thuẫn giữa các tầng lớp, giai cấp trong xã hội đã phát triển đến mức không thể điều hòa."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào KHÔNG thể hiện chức năng đối nội?",
    "answer": "Phát triển quan hệ đối ngoại với các quốc gia trên thế giới."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào thể hiện chức năng đối nội của Nhà nước ta?",
    "answer": "Xây dựng đường quốc lộ bằng vốn ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quy phạm pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Giả định, quy định, chế tài"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Hình phạt là gì?",
    "answer": "Trách nhiệm hình sự."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không có quyền biểu quyết trong phiên họp thường kỳ của Chính phủ ?",
    "answer": "Thủ trưởng Cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ là:",
    "answer": "Cơ quan hành chính."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước được giai cấp thống trị lập ra KHÔNG nhằm mục đích gì ?",
    "answer": "Để bảo vệ địa vị của kẻ yếu trong xã hội."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước Cộng hòa XHCN Việt Nam không thể hiện bản chất nào dưới đây?",
    "answer": "Tôn giáo"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Thực hiện quyền công tố và kiểm sát đối với hoạt động tư pháp."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan xét xử."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Ông Bình muốn dùng Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất để bảo đảm cho hợp đồng vay tiền tại ngân hàng thương mại cổ phần quân đội. Theo luật dân sự 2005, đây là hình thức nào?",
    "answer": "Thế chấp."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào dưới đây không phải là sự thể hiện tính quyền lực nhà nước cao nhất của Quốc hội?",
    "answer": "Lãnh đạo các Bộ, cơ quan ngang Bộ, cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Một người bị truy tố về tội phạm có khung hình phạt là từ 2 đến 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào không thuộc chức năng đối ngoại của Nhà nước?",
    "answer": "Xây dựng hệ thống đường liên tỉnh bằng nguồn vốn tự có."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào bị áp dụng trách nhiệm hành chính ?",
    "answer": "Các cá nhân, tổ chức có năng lực trách nhiệm hành chính."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Dân chủ"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 14 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải được sự đồng ý của người giám hộ."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Một người 15 tuổi, đã cố ý vi phạm hành chính, có thể bị áp dụng hình thức trách nhiệm pháp lý nào dưới đây ?",
    "answer": "Cảnh cáo"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Xét xử các vụ án."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự. với khing hình phạt là phạt tù từ 7 năm đến 14 năm tù? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 1/2 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự.",
    "answer": "An."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tác giả được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Một người có hành vi điều khiển xe mô tô tham gia giao thông, trên xe có 3 người. Hành vi này được coi là:",
    "answer": "Vi phạm hành chính"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Ủy ban nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân do Chính phủ bầu ra."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "An 17 tuổi 1 tháng cố tình thực hiện một tội phạm được quy định trong Bộ luật hình sự. Hình phạt cao nhất có thể áp dụng với An là:",
    "answer": "18 năm tù."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có chức năng nào dưới đây:",
    "answer": "Quyền quản lý mọi mặt của đời sống xã hội"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức trách nhiệm pháp lý sau, hình thức nào là trách nhiệm hành chính:",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Anh Minh là nhân viên của công ty TNHH Hoa Sen. Trong một ngày làm việc, do bất cẩn, anh đã gây ra một đám cháy. Đám cháy này gây thiệt hại một số tài sản của công ty và các hộ dân xung quanh công ty. Tuy nhiên thiệt hại có giá trị không lớn. Cho biết ai là chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm hành chính trong trường hợp gây cháy này ?",
    "answer": "Công ty TNHH Hoa Sen"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức xử lý hành chính sau, đâu là hình thức xử phạt hành chính?",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Từ độ tuổi nào, một người phải chịu hình phạt khi tội họ phạm thuộc loại tội ít nghiêm trọng đối với tội Cố ý gây thương tích hoặc gây tổn hại cho sức khỏe người khác được quy định tại Điều 134 Bộ luật hình sự.?",
    "answer": "Từ đủ 16 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Anh Cường muốn khiếu nại hành vi hành chính của Chủ tịch UBND quận M, thành phố Hà Nội. Cho biết Anh Cường phải thực hiện việc khiếu nại lần đầu ở đâu?",
    "answer": "Chủ tịch UBND quận M, thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": "Thông thường, Quốc hội có nhiệm kỳ là ?",
    "answer": "5 năm"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 5 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải giao kết thông qua người đại diện."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Giám sát tối cao đối với hoạt động của các cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 3 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm ít nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, chưa có tài sản riêng, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Phải được sự đồng ý của người giám hộ."
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước có bản chất nào sau đây?",
    "answer": "Bản chất giai cấp và bản chất xã hội."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây phải áp dụng thủ tục xử phạt có lập biên bản?",
    "answer": "Xử phạt cá nhân 300.000 đồng"
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Phải tiến hành thủ tục nào khi áp dụng trách nhiệm pháp lý cho người vi phạm hành chính?",
    "answer": "Xử phạt hành chính"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 5 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Bên có nghĩa vụ giao tài sản thuộc quyền sở hữu của mình cho bên có quyền để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được gọi là:",
    "answer": "cầm cố."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần là sinh viên năm thứ nhất của trường đại học X, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 5 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "Anh Trần 15 tuổi, muốn giao kết hợp đồng dân sự (mua một chiếc xe đạp). Trong trường hợp này, nếu anh Trần có một khoản tiền tiết kiệm đủ để mua xe, việc giao kết hợp đồng của anh Trần phải tuân thủ quy định nào dưới đây?",
    "answer": "Được tự mình giao kết hợp đồng."
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về Chủ tịch nước không đúng:",
    "answer": "Quyết định vấn đề chiến tranh"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Hình phạt là gì?",
    "answer": "Trách nhiệm hình sự."
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước bắt đầu xuất hiện từ khi nào?",
    "answer": "Khi mâu thuẫn giữa các tầng lớp, giai cấp trong xã hội đã phát triển đến mức không thể điều hòa."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại hình thức chính thể nào?",
    "answer": "Dân chủ"
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không có chức năng quản lý nhà nước:",
    "answer": "Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": "Chế tài có các hình thức là:",
    "answer": "Chế tài hành chính, chế tài hình sự, chế tài kỷ luật, chế tài dân sự"
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quan hệ pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Chủ thể, khách thể, nội dung"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không thể tham gia phiên họp của Chính phủ:",
    "answer": "Thủ trưởng cơ quan thuộc chính phủ"
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "An 14 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự, với khung hình phạt cao nhất là tử hình? Loại hình phạt nào có thể được áp dụng với An?",
    "answer": "Tù có thời hạn."
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử KHÔNG tồn tại kiểu nhà nước nào?",
    "answer": "Cộng sản nguyên thủy"
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử các kiểu nhà nước nào sau đây đã tồn tại?",
    "answer": "Chủ nô, phong kiến, tư sản."
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không thuộc cơ cấu tổ chức của Chính Phủ:",
    "answer": "Cơ quan thuộc Chính phủ"
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "An 15 tuổi 3 tháng cố tình thực hiện tội Giết người được quy định tại Điều 123 Bộ luật hình sự.",
    "answer": "An."
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Người nào không có quyền biểu quyết trong phiên họp thường kỳ của Chính phủ ?",
    "answer": "Thủ trưởng Cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Viện kiểm sát nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan kiểm sát."
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây chỉ có quyền tham dự phiên họp của Chính phủ nhưng không có quyền biểu quyết?:",
    "answer": "Chủ tịch nước"
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm dân sự là trách nhiệm của người:",
    "answer": "vi phạm đối với người bị vi phạm."
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội không có thẩm quyền nào dưới đây ?",
    "answer": "Quyền xét xử tối cao."
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": false,
    "question": "Một người bị truy tố về tội phạm có khung hình phạt là từ 2 đến 7 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 342,
    "premium": false,
    "question": "An thực hiện hành vi phạm tội mà điều quy định mức cao nhất là 15 năm tù. Cơ quan nào có quyền áp dụng hình phạt với An?",
    "answer": "Toà án nhân dân."
  },
  {
    "id": 343,
    "premium": false,
    "question": "Anh Minh là nhân viên của công ty TNHH Hoa Sen. Trong một ngày làm việc, do bất cẩn, anh đã gây ra một đám cháy. Đám cháy này gây thiệt hại một số tài sản của công ty và các hộ dân xung quanh công ty. Tuy nhiên thiệt hại có giá trị không lớn. Cho biết ai là chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm hành chính trong trường hợp gây cháy này ?",
    "answer": "Công ty TNHH Hoa Sen"
  },
  {
    "id": 344,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về Hội đồng nhân dân là không đúng ?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân là cơ quan do nhân dân cả nước bầu ra"
  },
  {
    "id": 345,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 15 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm rất nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 346,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án nhân dân là:",
    "answer": "Cơ quan xét xử."
  },
  {
    "id": 347,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xử phạt đơn giản có thể áp dụng cho trường hợp nào dưới đây ?",
    "answer": "Xử phạt tiền 200.000 đồng"
  },
  {
    "id": 348,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu của quy phạm pháp luật bao gồm:",
    "answer": "Giả định, quy định, chế tài"
  },
  {
    "id": 349,
    "premium": false,
    "question": "Một tội phạm có mức cao nhất của khung hình phạt là 5 năm tù. Tội phạm này được xếp vào loại nào dưới đây?",
    "answer": "Tội phạm nghiêm trọng."
  },
  {
    "id": 350,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sử dụng đất được xếp vào tài sản loại nào dưới đây?",
    "answer": "Quyền tài sản."
  },
  {
    "id": 351,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH Hoa Sen bị Cục trưởng Cục thuế tỉnh X ra quyết định truy thu 20 triệu đồng tiền thuế. Cục trưởng Cục thuế đã giải quyết khiếu nại lần đầu mà công ty vẫn không đồng ý. Cho biết công ty phải khiếu nại lần hai đến đâu",
    "answer": "Tổng cục trưởng Tổng cục thuế."
  },
  {
    "id": 352,
    "premium": false,
    "question": "Một người có hành vi điều khiển xe mô tô tham gia giao thông, trên xe có 3 người. Hành vi này được coi là:",
    "answer": "Vi phạm hành chính"
  },
  {
    "id": 353,
    "premium": false,
    "question": "Cải tạo không giam giữ là trách nhiệm:",
    "answer": "hình sự."
  },
  {
    "id": 354,
    "premium": false,
    "question": "Anh Việt, 13 tuổi, có gây ra thiệt hại cho gia đình hàng xóm. Trong trường hợp này, trách nhiệm bồi thường thiệt hại trước hết thuộc về ai?",
    "answer": "Bố, mẹ Việt."
  },
  {
    "id": 355,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm pháp lý bao gồm:",
    "answer": "Trách nhiệm hành chính, trách nhiệm hình sự, trách nhiệm kỷ luật, trách nhiệm dân sự"
  },
  {
    "id": 356,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức trách nhiệm pháp lý sau, hình thức nào là trách nhiệm hành chính:",
    "answer": "Phạt tiền"
  },
  {
    "id": 357,
    "premium": false,
    "question": "Anh An 16 tuổi 3 tháng lập kế hoạch và thực hiện một tội phạm mà Bộ luật hình sự quy định hình phạt cao nhất là tù có thời hạn? Hình phạt cao nhất nào có thể áp dụng với An?",
    "answer": "Không quá 3/4 mức phạt tù mà điều luật quy định."
  },
  {
    "id": 358,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu được xếp vào loại tài sản nào dưới đây?",
    "answer": "Giấy tờ có giá."
  },
  {
    "id": 359,
    "premium": false,
    "question": "Độ tuổi nào thì phải gánh chịu trách nhiệm hành chính do lỗi vô ý?",
    "answer": "Từ đủ 16 trở lên"
  },
  {
    "id": 360,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước do ai lập ra ?",
    "answer": "Do giai cấp thống trị lập ra."
  }
]